\label{sec:Einordnung}

Eine wichtige Aufgabe, zu deren Lösung sich die Naturwissenschaft etabliert 
hat, ist die Reduktion von Informationen durch das Finden von Mustern innerhalb 
eines Systems. Diese Muster bilden die Grundlage des beobachteten Systems. Ein 
Beispiel dafür lässt sich in der Kinematik, einem Teilgebiet der klassischen 
Physik, finden. Anstatt die Bewegung eines Körpers durch Raum und Zeit über 
eine diskrete Menge an Einzelbeobachtungen zu beschreiben, hat man eine 
einheitliche Menge an Formeln gefunden, die durch ihre Lösungen jede mögliche 
Bewegung kontinuierlich beschreibbar machen. Somit müssen nur noch die Formeln 
und die Belegung ihrer Variablen anstatt einer großen Datenmenge in 
Tabellenform gespeichert werden, um so eine Bewegung zu beschreiben und in die 
Zukunft zu extrapolieren.

\bigskip
Seit der Popularisierung von sozialen Medien im Rahmen des Web 2.0 ist,  
insbesondere im Internet, die Menge an Fließtext massiv angestiegen 
\QuoteIndirect{Walsh2011}{S. 3 bis 9}. Solch ein Fließtext enthält oftmals 
viele Informationen, die jedoch in keiner einheitlich verarbeitbaren Struktur 
vorliegen, da solche Texte für den Menschen und nicht für eine automatisierte 
Verarbeitung gedacht sind.
\index{Web 2.0}

\medskip
Um einige der Informationen aus solchen Texten zu extrahieren und zu 
strukturieren, hat sich das \ac{NLP} als Teilgebiet der Informatik mit dem 
Schwerpunkt auf \ac{ML} und der Computerlinguistik etabliert. 
Als Teilgebiet der Wissenschaft ist, wie auch in der Kinematik, eines der Ziele 
des \ac{NLP} die Erhöhung der Informationsdichte durch das Finden von Mustern 
(in Texten). Dabei wird oftmals eine automatisierte Klassifikation vorgenommen, 
die eine Menge von Objekten einer vorab bekannten Menge an Klassen zuordnet.

\medskip
Ein Fließtext enthält dabei zum einen objektive Informationen, die z.B. durch 
\ac{NER} \QuoteIndirectNoPage{Finkel:2005:INI:1219840.1219885}, \ac{QA} 
\QuoteIndirectNoPage{Ravichandran:2002:LST:1073083.1073092} und \ac{TD} 
\QuoteIndirectNoPage{Allan:2002:TDT:772260, kessler1997automatic} erschlossen 
werden können, aber auch subjektive Informationen wie eine Emotion oder 
Stimmung bezogen auf ein Objekt.

\smallskip
Dazu zwei Beispiele aus der Arbeit von Narr et al., die beide der Klasse der 
positiven Stimmungen zugeordnet werden können 
\QuoteIndirectNoPage{dailabor2012twittersentiment}:

\begin{quote}
	\QuoteM{Hatte einen wunderbaren Abend.. :)}

	\smallskip
	\QuoteM{Gleich gehts \SIC nach Hannover zum Einkaufsbummel. Freu mich 
	schon; war schon ewig nicht mehr in Hannover :)}
\end{quote}
